深水埗區議員要求討論UGL案未果

2019年01月12日

深水埗區議員要求討論UGL案未果

【本報訊】民主派議員在立法會就UGL案窮追不捨，戰火亦蔓延至區議會。公民黨深水埗區議員伍月蘭上月底去信區會，要求在會上討論UGL事件，惟至今未獲主席張永森批准。《蘋果》就事件向張永森了解，至截稿前未獲回覆。

伍月蘭表示於上月28日向區議會提交文件，要求在下周二區議會大會上提出議案，要求律政司司長公開UGL案檢控程序，並維持本港的司法獨立；但根據秘書處最新提供的議程，張永森並未批准，她引述秘書處指未納入議程是因為主席需時考慮。伍月蘭批評張永森拖延，做法閹割議會發聲權利，剝削議員表達權利。

伍月蘭指即使張永森拒批議程，她在下周大會仍會作臨時動議，要求討論UGL案，若臨時動議獲過半數議員支持下通過，區會便可討論。

■記者陳嘉裕

相關新聞：500市民集氣高呼 「梁振英案未完」「天下為公」研私人檢控 並追究鄭若驊

上一則
上一則
500市民集氣高呼 「梁振英案未完」 「天下為公」研私人檢控 並追究鄭若驊

下一則
下一則
李求恩中學即時解僱教師 遭索償千萬